\chapter{Aufzählungen, Nummerierungen und Beschreibungslisten}\label{sec:listen}

\section{Standardumgebungen}\label{sec:std_listen}
\subsection{Aufzählungen}\label{sec:std_itemize}
Die Standardlisten der \textit{itemize}-Umgebung sehen wie folgt aus.
\begin{itemize}
	\item erster Punkt
	\item zweiter Punkt
	\item dritter Punkt
\end{itemize}

\subsection{Nummerierte Aufzählungen}\label{sec:std_enumerate}
Die Standardlisten der \textit{enumerate}-Umgebung sehen wie folgt aus.
\begin{enumerate}
	\item erster Punkt
	\item zweiter Punkt
	\item dritter Punkt
\end{enumerate}

\subsection{Beschreibungslisten}\label{sec:std_description}
Die Standardlisten der \textit{description}-Umgebung sehen wie folgt aus.
\begin{description}
	\item[erster Punkt] Beschreibung des ersten Punktes
	\item[zweiter Punkt] Beschreibung des zweiten Punktes
	\item[dritter Punkt] Beschreibung des dritten Punktes
\end{description}


\section{Listen mit mdwlist}\label{sec:mdwlist_listen}

\subsection{Aufzählungen mit mdwlist}\label{sec:mdwlist_itemize}
Das Paket \textbf{mdwlist} bietet die Umgebung \textit{itemize*}, die den original Abstand ober- und unterhalb der Liste nutzt, innerhalb allerdings einen kleineren Abstand.
\begin{itemize*}
	\item erster Punkt
	\item zweiter Punkt
	\item dritter Punkt
\end{itemize*}

\subsection{Nummerierte Aufzählungen mit mdwlist}\label{sec:mdwlist_enumerate}
Das Paket \textbf{mdwlist} bietet die Umgebung \textit{enumerate*}, die den original Abstand ober- und unterhalb der Liste nutzt, innerhalb allerdings einen kleineren Abstand.
\begin{enumerate*}
	\item erster Punkt
	\item zweiter Punkt
	\item dritter Punkt
\end{enumerate*}

\subsection{Beschreibungslisten mit mdwlist}\label{sec:mdwlist_description}
Das Paket \textbf{mdwlist} bietet die Umgebung \textit{description*}, die den original Abstand ober- und unterhalb der Liste nutzt, innerhalb allerdings einen kleineren Abstand.
\begin{description*}
	\item[erster Punkt] Beschreibung des ersten Punktes
	\item[zweiter Punkt] Beschreibung des zweiten Punktes
	\item[dritter Punkt] Beschreibung des dritten Punktes
\end{description*}

\subsection{Unterbrochene Listen mit mdwlist}\label{sec:mdwlist_unterbrochen}
Das Paket \textbf{mdwlist} bietet die Befehle \lstinline|\suspend{envname}| und \lstinline|\resume{envname}| an, um Listen unterbrechen und fortsetzen zu können.
Hier ein kleines Beispiel, bei dem eine nummerierte Liste angefangen
\begin{enumerate*}
	\item erster Punkt
	\item zweiter Punkt
	\item dritter Punkt
\suspend{enumerate*}
und anschließend fortgesetzt wird.

\resume{enumerate*}
	\item vierter Punkt 
	\item fünfter Punkt
\end{enumerate*}

\section{Listen mit paralist}\label{sec:paralist_listen}

\subsection{Aufzählungen mit paralist}\label{sec:paralist_itemize}
Das Paket \textbf{paralist} bietet zudem die Umgebung \textit{compactitem}, die innerhalb, sowie ober- und unterhalb der Umgebung einen kleineren Abstand nutzt. (Der Abstand ober- und unterhalb wird allerdings auch durch die Klassenoption \textit{parskip} beeinflusst)
\begin{compactitem}
	\item erster Punkt
	\item zweiter Punkt
	\item dritter Punkt
\end{compactitem}
Hier ist der Abstand nach der Umgebung zu sehen.

\subsection{Nummerierte Aufzählungen mit paralist}\label{sec:paralist_enumerate}
Das Paket \textbf{paralist} bietet zudem die Umgebung \textit{compactitem}, die innerhalb, sowie ober- und unterhalb der Umgebung einen kleineren Abstand nutzt. (Der Abstand ober- und unterhalb wird allerdings auch durch die Klassenoption \textit{parskip} beeinflusst)
\begin{compactenum}
	\item erster Punkt
	\item zweiter Punkt
	\item dritter Punkt
\end{compactenum}
Hier ist der Abstand nach der Umgebung zu sehen.

\subsection{Beschreibungslisten mit paralist}\label{sec:paralist_description}
Das Paket \textbf{paralist} bietet zudem die Umgebung \textit{compactdesc}, die innerhalb, sowie ober- und unterhalb der Umgebung einen kleineren Abstand nutzt. (Der Abstand ober- und unterhalb wird allerdings auch durch die Klassenoption \textit{parskip} beeinflusst)
\begin{compactdesc}
	\item[erster Punkt] Beschreibung des ersten Punktes
	\item[zweiter Punkt] Beschreibung des zweiten Punktes
	\item[dritter Punkt] Beschreibung des dritten Punktes
\end{compactdesc}
Hier ist der Abstand nach der Umgebung zu sehen.

\subsection{Aufzählungen im Fließtext}\label{sec:paralist_inparaitem}
Es ist mit dem Befehl \textit{inparaitem}  (aus dem Paket \textbf{paralist}) auch möglich Aufzählungen im Fließtext zu nutzen. \begin{inparaitem}
	\item erster Punkt 
	\item zweiter Punkt
	\item dritter Punkt
\end{inparaitem}

\subsection{Nummerierte Aufzählungen im Fließtext}\label{sec:paralist_inparaenum}
Es ist mit dem Befehl \textit{inparaenum} (aus dem Paket \textbf{paralist}) auch möglich nummerierte Aufzählungen im Fließtext zu nutzen. \begin{inparaenum}
	\item erster Punkt 
	\item zweiter Punkt
	\item dritter Punkt
\end{inparaenum}

\subsection{Beschreibungslisten im Fließtext}\label{sec:paralist_inparadesc}
Es ist mit dem Befehl \textit{inparadesc} (aus dem Paket \textbf{paralist}) auch möglich Beschreibungslisten im Fließtext zu nutzen. \begin{inparadesc}
	\item[erster Punkt] Beschreibung des ersten Punktes
	\item[zweiter Punkt] Beschreibung des zweiten Punktes
	\item[dritter Punkt] Beschreibung des dritten Punktes
\end{inparadesc}